**地場衛**，《[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")》的男主角之一（另一個男主角是天馬艾利歐斯），亦是[月野兔的男友及](../Page/月野兔.md "wikilink")[豆釘兔](../Page/豆釘兔.md "wikilink")(小小兔)在未來的父親。他沒有其他美少女戰士一般的力量，但仍然有自己的一套方式去幫助月野兔。

他的變身身份是**禮服幪面俠**（，台灣大然譯為**晚禮服假面**、中國時報譯為**大禮服假面**、動畫譯為**燕尾服蒙面俠**、港譯**禮服蒙面俠**）。他另一項與《美少女戰士》其他角色非常不同之處，乃他是一位[孤兒](../Page/孤兒.md "wikilink")，並沒有其他在世的親人（除了他的未來妻子月野兔及未來的女兒豆釘兔）。經常叫阿兔「麵包頭」"肉丸子頭"。

在Crystal版中新增了戴眼鏡的設定。

## 變身

  - 漫畫版：在第十卷中出現過一次變身 ，不用叫口號 ，也不用道具。
  - 動畫版：有一次用紅玫瑰變身的鏡頭（在美少女戰士初代中出現），不用叫口號。
  - 真人版：用眼罩（仮面）變身，口號是「Tuxedo Power」

## 攻擊

  - 漫畫版：「夜礼服烟雾轰炸」
  - 動畫版：飛出紅玫瑰（甚或其他物品）

## 参見

[分類:動畫中的青少年角色](../Page/分類:動畫中的青少年角色.md "wikilink")
[分類:漫畫中的青少年角色](../Page/分類:漫畫中的青少年角色.md "wikilink")

[Category:美少女戰士登場人物](../Category/美少女戰士登場人物.md "wikilink")
[Category:虛構男性動漫角色](../Category/虛構男性動漫角色.md "wikilink")
[Category:虚构孤儿](../Category/虚构孤儿.md "wikilink")
[Category:變身英雄](../Category/變身英雄.md "wikilink")
[Category:怪盜](../Category/怪盜.md "wikilink")
[Category:虛構國王](../Category/虛構國王.md "wikilink")
[Category:虛構王子](../Category/虛構王子.md "wikilink")